據報英國希望盡早驅逐華為離開 尋求日企參與建設5G網絡

英國政府據報尋求日本企業參與建設當地5G網絡，取代遭到封殺的中國電訊商華為。另外有報道指，英國要求華為撤出英國的期限，或會由七年縮短到兩至三年。

英國上周二宣布，禁止中國電訊商華為參與當地的5G網絡建設後，時隔不足一星期，英國政府或已找到替代方案。

《日本經濟新聞》報道，英方官員上周四，與日本國家安全保障局等機構的官員會面，尋求在5G技術方面合作，希望讓日本電氣和富士通兩間企業向英國供應5G網絡零件。日方亦同意在發展5G技術上，需要跟英國企業合作。

英國電訊網絡供應一直以諾基亞和愛立信為主，原本引入華為是希望促進競爭，以提升網絡技術及降低成本，現在英國就希望日本企業能取代華為的角色。

英國決定在2027年前全面移除所有華為設施。不過《美國之音》報道，包括保守黨前黨魁施志安等多名重量級保守黨議員認為，政府開出的期限太長，可能會在政府向國會提交封殺華為的電訊安全法案時，聯同在野工黨提出一系列附加條款，將華為全面逐出英國的期限，提前到兩至三年內。

另外《衛報》報道，英國政府曾私下向華為表示，封殺華為是因為來自美國的巨大壓力；又暗示如果美國日後反華態度軟化，英國可能會改變封殺決定。

要問賊婆點解大陸唔豁免港人去大陸？

自己做唔倒？

唔係貪平用支共貨
我就唔信日本公司冇咁嘅技術同興趣投資

Push

國際級黃圈

引入競爭